2018海關關員(7)

繼續討論

跪求今日出埋BC比我

19號 1030 有冇巴打相認

lm

幾時派vetting呀

留tg? @@ 會唔會一直vetting body check 都見過😂😂

勸各位準備入班巴打 練定2.4k好D

仆撚街都得啦今次
跑1k 都攰撚到仆街
仲要2.4...

凖備入班嘅師弟們 有咩想知？

步操肚痛就要死頂嫁啦 你真係頂唔順先好問啊sir 到時你就唔識肚痛嫁啦

罰抄方面只能叫你抄快啲 早抄完早啲訓
其實你依家只需要祈求有一個正常嘅班主任

好L 淆丫師兄
運動做得唔好會點
又無得休息 又要係咁跑
真係等入急證嫁炸喎

體能呢啲唔係一時三刻練到
日日比人屌 都無計嫁喎

有做開重訓
但跑步真係淆 而家日日跑跑步機

跑步機冇乜用 真係練既話去做倉鼠或者跑街

跑機真係無跑街果隻feel

跑街好辛苦
幾百米就攰

我會搵運動場跑

想當年我都係由零練到依家做左長跑撚
多啲跑就得架喇

係, 有水上安全訓練, 要游到50m先合格

有紋身點算 見到會唔會比人踢走

有冇限時

唔係冇左咩？

如果而家報， 大約幾時考體能

如果初初入班體能就唔合格會點？

唔該師兄

比人屌
屌完再操
落堂加操 之後就無哂自己時間溫書 做其他野

之後其他野又仆哂街 之後又比人屌

無限loop

自己諗定點解釋

邊有可能, 佢預你要搜船, 一定要識游水

摔黎佢

係咪日日都有morning parade
通常一次要企幾耐

因為我有朋友出班佢話冇

岩問左現職 唔洗

笑死人

點解隔離入境個post d人寸到咁
以為入境真係高人一等咁
搞到我言都唔敢留

辣post lm

新post lm

果班柒頭 我屌佢老母

果邊成班圍爐狗

睇到佢地話入境百幾人爭一個位真係笑左
多人申請 入職要求又唔高又易入到GI自然就多人爭啦
你望下救護入到GI有幾多個人 自然咪無咁多人爭一個位啦

咪鳩up好喎，誤導晒d人 居心何在，你估呢到係老警？

查

有無人講下入班體能測驗要求係點

BC 係咪度高 磅重 量血壓 驗尿 照肺冇其他喇？
洗唔洗抽血啊？

要

轉左制度定本身都要？
因為之前聽人講唔洗交gf2000 只查自身

師兄講得好，呢家d on9考都未考，成日杜鳩ching， 居心何在？ 等人驚餐懵？

係咪師兄本身運動體育好

體能唔洗比人屌 已經輕鬆好多啦

無消息既有無打電話問過

應該答你處理緊多

有冇8/1或者之前fib 既bro收到vetting 但係仲未有bc

應該得番1/2下午vetting既未收到bc
利申me

1月8乜撚消息都無就有個

我上午未收

Bro可能落下期

想問下去簽聘書洗唔洗著suit?

tee+牛仔褲

+1

31/1報左 而家都仲未叫去考體能

入境偏文職 海關似差人
老散來講 入境易升 海關難升
想挑戰性高 可以考慮海關
想安安穩穩唔揸槍 入境

個人愚見

有冇bro2月fib

個人建議 我全部著西裝 就算叫你返去補交張證書都著

上星期一bc完
仲未有通知
眼見22號已經有簡介會
但未必有你份

望穿秋水既感覺好辛苦

下 一星期炸喎
人地簽約22度身個批都bc 後等左兩星期

邊個話西裝

岩啊 bc result都要預1-2個星期啦

冇話需要 只係覺得著咗冇壞姐

指明話smart casual就真係跟足好，無講就西裝

今日又無派bc
想問下上星期收bc既巴絲派到幾多號先去做bc？

其實佢地都幾多文件要準備 所以我諗都仲有機會既
再唔係打多次去問睇下仲派唔派 始終你上次打去問之後佢又派左一埋人

好驚眼力test fail

有無得做色弱測試

1月尾fib 到宜家都無收過vetting亦無收過fail letter，有無人同我一樣？

btw,恭喜哂入班的巴打s

都好多下

放心 你fib合格既 等收vetting email

1月25 fib 等左好耐

唔過140就得

上年bc第一次量上壓15x 第2次140 最後都pass

月29fib都未怕

12月29

Eye test係點 小弟上千近視

叫春
8號 group in完
幾時先知有冇fib

今日有bc call就即刻辭職

22號(全世界度制服)就應該知道係咪4月班已full

依家bc已經排到26號先做 但簽約都係寫423

咁姐下批要6月先有vetting

我既意思係 應該唔會全世界都22號度制服 因為仲有人bc都未做

下班vetting就9成8月班架啦

13號BC完
未收email
等緊簽約..

琴日話暫時仲未定到邊日度制服同埋簽約 所以22號都未必齊哂4月班既人

所以大把423既人未有schedule度制服

今期請2百人到
到今日應該都簽左一半..

佢哋話帶眼鏡睇到就ok

屌 又無

有冇師兄知vetting打番舊公司影響大唔大？雖然自己表現ok，但公司d唔排除會做鳩我，定純粹問一兩句？

全年請 好等人用？

最遠既bc係幾多號？

等得好辛苦

唔該ching

請問有無 3 月 9 日或之後驗身既師兄收倒 call 了？

18/1報仲未有ft

屌又無
1月22完fib 叫下春

係咪已經尾水

一樣

30/1 報仲未有ft

Conditional offer 同bc?

恭喜巴打 幾時bc ?
可能你係最後的幸運兒

2月1下午vetting有無人係到。。仲未收到bc

無收fail信但咩都無既人有幾多

我4/1 fib

咁你可能真係最後一批 因為佢bc result都要等1-2個星期 計返條數都差唔多尾水

12月尾報都未有ft

初嚟報到 想問下咁多位師兄報左名大約隔幾耐會收到通知去考

等左幾個月都未有

2月1下午vetting苦等區

想問各位係咪已經派晒bc出去，有冇二月一vet既人仲未收到bc？
我仲未有

2月1下午未派過
你上定下

BC完, 未收email,
今日要辭職, 唔想比人扣錢..

終於有offer了

係囉 好慢

Bc result 琴日都有出

想問下小組討論問咩
同埋係咪完全唔洗英文

其實好難叫人答小組討論問左咩題目
關員interview全部用中文in

唔該晒
今年問左咩 想參考下
我都知會好多題目 同時事

今日度制服既人 出返來未

師兄
請問你幾號BC? 中環？

有冇3月19號做完 領取及簽收確認信 既巴打可以講下果日搞左幾耐呀 ?

今日會唔會派BC result啊...點解無啦啦變左唔係跟日子派...
3月14號BC都派左 但12 13就...

又黎到f5時間。。。

已收bc result

想問下如果老豆老母都有欠價
Vetting係咪應該都過唔到

過到
查自身

Thanks bro

下 問咩

11/4 最後一批係指度制服？

係呀
今期12班 一班約23人 自己計

我仲未辭職 驚fail bc

如果蛋白尿個啲呢

咦 咁其實bc完應該都大概知自己過唔過到喎

照計收埋2月1下午vetting個班先夠數架。。但仲未出bc...

我1.11報都未有啦

1月15fib 無收信係咪可以等收vetting?

Reject letter

想問下一年有幾日假？

3月頭報都未有

1月頭報都未有體能

海關做野真係好慢

就快grad 有少少後悔之前無報
想問下報左既巴絲學歷係點
自己係self fin 驚比唔上

呢個學歷報督察？

唔洗驚,報左先.
散仔黎講,學歷唔係太重點,識有人毅進都可以入頭班.
利申:HD畢業,4月23號入班

恭喜巴打 你度咗身未？

想問如果有得fib，大概會係gi幾耐之後有通知？

有無3月8號gi既朋友已經收到？等我快d死左條心

我都3月8 都等緊

一齊集氣

我果日差唔多5點先走

未咁快 請耐心等候
同埋得閒就check下email

我都係 集氣等fib

多謝兩位巴打解答

3 月8+1
真係等到蚊瞓

等佢哋搞晒入班d野就應該有fitness啦

sor 係fib

請問呢到有無人係2月1晏就vetting 既人無收到任何通知架？

3月5 ft
佢話預4月中收email，四月尾fib

晏就暫時無人收到call

唉,4月入班應該無望，之前打左去問，聽佢啲口風4月應該收哂生

有冇話幾時搞8月班

嗯嗯，問佢下期幾時，答案係未知🤦🏻‍♀️

做散真係唔多睇學歷

學堂生活有冇人知係點？ 4月23入班
擔心體能唔掂

Same

有冇計過自己掌上壓做到幾多？

重訓我ok
跑步唔掂

20下都做唔到 點攪 30起跳😢

跑步ok 重訓唔掂

重訓 練兩三日 再痛兩三日就ok
跑步帶氧起碼要磨返一兩個月先有成果

掌上壓好困難 好擔心累全家

收得皮

唉 勁擔心

平均1分40秒 / 400米
pt 個陣800米跑3分鐘都爆偈
依家仲要keep 6個圈

Ft 800米 3:40

師兄 係上期？

記唔記得掌上壓最低要求幾多下

做唔到會點 其他項目拉分得唔得

我係重訓唔得 自問跑步 立定跳高 跳遠果d ok
姐係我掌上壓唔得 其他拉到就得？

除左掌上壓 仲要咩重訓
練練先好似好d

有邊幾項

4月有批人入學堂，會唔會叫多批申請者去pt?

反而諗緊點克服body check睇數字嗰part

12月尾

正常應該係咁

3月完左ft，希望可以有fib趕到入8月班

你而家先過左ft fib都未有 仲有咁多關 咁快想入班

師兄好似知啲內部野喎，不如分享多啲呀

會有邊幾項

我都係下午vet，我懷疑會唔會係佢果陣預多好過預小咁，依家收夠人我地就遲d收fail letter😭

幾時先出下一輪vet email

而家份工做到嘔血

唔可以係落下班？

小弟1月15日報左關員都未有通知考體能
想問下12月報嘅師兄有通知未

你預四月中

4月11號仲有一日簡介會
頭班最後的機會

諗諗下唔係一個月前通知既咩

係度見到當年既自己
ynwa

下，吾可以落下一班既咩？
因為以我所知，佢地其實今班有請到一年前FIb左既人架，
甘今期夠了，我估就落下期架了？

1月2 fib

1月fib個批都未有消息，你預十二月打後都得啦

岩岩收到vetting email

岩岩派vetting 但派到幾號呢

12月尾 fib😂😂

1月中收到vetting

1月22
Fib收vet 終於有

想問依家收到vetting係咪一定入到 同埋黎緊四月大概幾時入班？

23入班 呢家vetting應該8月班

多唔多巴打無fail又未有vetting？

利申：我係

1月12 收到vetting

B啊 估唔到有
巴打唔使灰 未有fail都應該有

1月11號fib 仲係咩都冇😭

恭喜有vetting既巴絲

師兄大num定細num

請教下，有vetting 係咪大機會入到班？
另外vetting 大約預幾耐？要請假

知唔知大約今日出左幾多fib?

Vetting先岩

願聞其詳

做左咩事

1月19收到vetting

請問有無人知
訓練的話係星期幾可以出一出嚟
另外時間係點

1月25 fib 未有vetting

師兄收到vetting?

想太多 完全唔關事

究竟係跟分派定跟日期派?

度制服果個number 唔同之後個老num，認住佢個樣

你預跟分派

12月29fib收到 vetting

岩岩收到?

啱啱？

Sorry啊，昨天收到

有冇月尾既師兄已經收到?

到時咪知關搭的士咩事囉

上唔到政府網報海關

想問下有雙重國籍做海關有冇問題？姐係vetting過唔過到？同埋入左去做之後續翻個bno係咪要上報翻比海關個邊知嫁？

星期六係咪返去學急救

之前無去考體能係未會有紀錄留底？

做乜咁問？

一定有啦
下次入到fib準備定點解釋仲好啦

其實係幫朋友問 佢就考體能個排 踢波整到骨折，要休息3個月所以無去考，佢個時又無打返去海關個邊講，佢而家擔心整花左個紀錄

洗咩諗紀唔紀錄
如果我話會留底 咁係咪以後都唔考先

點會哂資源去整花你個record

年年都大把人報左唔去咖喇 洗咩驚

我都係咁同佢講 佢而家好後悔個時無一早打去話考唔到

想問下2月報幾時先會有ft

有排
應該都要完左岩岩ft完果班fib先再開新既ft

知唔知新一輪vetting 幾時派

尋日

1月尾fib, 未收到vetting. 係咪代表可以收皮

同問

預頭一星期 訓得幾個鐘 可能無

其實你係咪幫我問 我都係踢波骨折 一樣抖左三個月

唔係啦 我個fd無lihkg ac

佢死硬

想請教咁多位師兄 vetting要帶咩架?
例如工作紀錄果到係只填政府部門果啲?
定街外果啲pt/ft都要填埋?同埋無信用卡既話係咪咩都唔洗交?

佢email果份附件 其實都講晒啦

想問入到camp如果training期間整親
會係被勤退定係比SL架？

走啦

你係真賭王777？

繼續叫春 有無人2月1 vetting都係未收到bc
新一轉vet都派左都未收到

8月班

2月1 果轉大約幾人未收bc 呀？

🤚🤚

各位巴絲買齊物資未

針線包 唔知邊買...

乜都無買過

請問你地由報到收到消息去考體能等左幾耐?

4月vet既話咁幾時入班

精神 精神

我朋友晚晚一點前訓…

應該係8月班

唉最驚8月班又唔知有無份

巴打你幾號報名？

請問巴打知唔知體能而家派到幾號

我都想知

推番上黎先 應該差唔多

睇下跟邊個班主任姐

想問下紅日是咪都要係入面train?
會唔會有番紅日補假

博屌一問

晚晚10點訓 5點半醒

咁開心10點訓

想g x2

海關d教官會唔會nice d

Ching入左去幾耐？點做到
唔洗罰抄做功課溫書果d?

Yes sir
Thank you sir

有冇 board A 1月fib 收到vet?

聽到有fd講 琴日都有人收到 vetting. 應該都係1月果批

而家報啦 我都係HD最後一個sem 我1月報3月ft而家等緊fib

真心咩

我自己都等緊 所以都係周圍收風 所以上黎問下 有冇人琴日都收到

我都係等緊

fib呀屌

考完ft就叫fib春 有撚排叫呀

Me too ar

恭喜巴絲

快check email

check爆都無....唔撚係fail呀...有無巴打都係未收到email

27表示未收到

Metoo

19號 有收

日日去跑步做運動都達唔到佢個要求
一個都達唔到

22都未 之前一直順住日子落，呢家玩咩？

達唔到啲咩

跳遠165都無
跑又跑3分幾鐘
利申 得163

咁你應該重點訓練先 唔係練氣

應該要練肌肉先？

想問vetting既話
交通違規超速要申報？

唔洗，12mins就ok

係超好人。
今年好似話有兩班地獄…

其中一個姓黃

過30歲
但想考

求教學

去馬 唔好諗

我40歲 考緊

支持你 Ching

又有vetting 了

收到vetting了
利申：1月15號fib，B房

見d群個個都有vet

無vet個d 出聲都無意思啦

好多個都出聲

有個群有幾條友第一輪gi就fail左但好撚多野講 成日發表偉論又話考ci又乜又柒

hi

如果bc 查到有色弱 係咪已經冇機會考到？

色弱絕對fail

佢會點check你係咪色弱？

睇顏色字
成本睇哂 而家揭得好快

有冇人知vetting撞左旅行有冇得改期 好苦惱

改期之後會影響你入班時候㗎喎 可能來唔及入8月班

你諗入班緊要定旅行緊要

有色弱 同 無 色弱 睇出黎數字都唔同

海關可否要求做另一個色弱test D15?

3月頭考左pt,都未有消息係咪衰左？

自己上網挽過排D15 都叫排到 但睇數字真係有啲艱難

明白了 謝謝

_ING

有D15做

27

有無巴打11/4 vetting

有啊 我考到

認真問，膝傷過唔係好跑得，係咪收得皮？

唔係 想報姐，我見pt 800m應該ok，係咪應該試下

我11號

我做開運動 不過停左一排 純粹得閒打一兩次波 事前都冇乜點操過 只係做開運動點都有個底係到

你講果d應該都唔會check

咁vetting check 啲咩

犯罪紀錄
借錢 信用卡數 （如有 帶定statement）
借錢用途大約係咁啦 唔記得太多

所以話無信用卡無會過錢，家境清白，無犯罪，根本都過啦

真！！！？巴打要求做過？？

vetting使唔使申請無犯罪紀錄證明架?

Statement帶最近一個月定幾耐？

睇清楚個email 啦
人地叫你做乜就做乜
無叫就唔好做

咁樣入到學堂 實比人屌多過食飯

Vetting個email得一張一頁既pdf叫我填野
我係咪全部自己拎a4紙填就得？
佢冇form俾我填

所以咪問囉

問左人唔洗

不如你cap 比我睇
邊到叫你去申請無犯罪證明？
Thx

唔該曬

問下姐
唔洗起曬鋼啊? 定你已經操到咁大壓力要抒發下啊?

又唔好咁講 巴打都係教精你 語氣呢啲好小事姐 最緊要學到嘢收到料

如果準備vet既
麻煩自己睇附件啦 已經好清楚

人地回你已經好好
你去入境果邊post 叫你爬文啦！

係 入境果邊只會叫人google同爬文

入境個邊咁惡
上年年尾係入境post活躍過一排 衰撚左

仲有3-5日就分到班

Thx ching

R4月頭申請 未有email

有做過，有得排d15

我有色弱問題 睇波波圖真係搞唔掂
但排d15色表就冇問題 擔心左好耐

我之前睇唔到啲圖，但有得排15 唔知係咪統一

多謝解答

有色弱係咪可以放棄 ?

我都色弱 10號vetting
如果考完BC 再番黎報告

我都色弱 睇過下d數字，有d都覺得好惡睇

如果有d15，唔知練下有冇幫助呢

不過我上個月先報名，ft都未有消息

唔該各位有色弱既巴打 就算睇唔睇到波波圖/有冇得排d15同入唔入到班都上黎reply下互相勉勵一下呀

CHING幾點vet，我都係10號 1045

Bc係睇波波圖裡面啲數字

0915

有冇1月尾巴絲申請 收到今個月FT通知？

我都1月尾報但仲等緊

師兄我同你一樣時間wo

有一次比你試，如果違反左佢定既規則就即foul走人，不過放心喇你可以既

點解一月報e家都未有email
入境遲報都考報

聽日見

有冇人3月頭pt收到fib?

暫時有上水既人都未有

岩岩收到fib啦

一叫完春就有

想問手持5張信用卡，無過期欠款，期期找清卡數，有2萬grant loan同幾千蚊保費分期逐期還緊，vetting 會唔會出事

26/4 fib '

查自己tu

27/4

係咪要比錢查既

收到 25/4 fib

係

不過你個case無其他野，應該都係a range

三月頭老完體能 今日仲未收到fib係咪即係收左皮？

如果同組人 收到 你無收到 就

我驚佢覺得我太多卡同有好多貸款姐，雖然銀碼好細

睇多兩日先，岩岩先派彩

派左fib了

已灰機 啱啱apply左多次

無限復活大法？

無計 揾食啫

夠竟會唔會派2月1 bc, 等得好辛苦😭

今日好似話 5月尾6月頭

等下班啦
不過你預應該要再vet多次

聽指示淡定過

我想問我仲讀緊書 個學生貸款會唔會影響到vetting

放心 唔會

我都仲讀緊 係份vetting到會填尚未繳還貸款
但學貸都好common 應該冇事既

其實vetting主要睇你有冇犯罪紀錄同埋不良財政 供樓 學貸 分期付款呢d好多人都有 每個月找清就ok
利申 9up

請問有冇巴絲1月中報關員 已收到FT email?
利申:1月尾報

想問多唔多毅進生

咁vet點check工作紀錄？

咁多位考過既巴絲，想問下通常報完名幾耐會考體能？另外pass體能的話是咪即日小組討論？小組討論使唔使自我介紹？

1.正路個幾月 而家唔知 可能要兩個月
2.冇錯
3.唔洗 表明立場 直接開波

咁你vetting時有無寫晒所有工作紀錄，如果查稅局連part time都會出埋

我讀大專果幾年都有幾份pt，我都無報到，搵幾多個準則係咩？

Same here

FYI
12月21日報
2月20日 收ft email
3月8日 考ft
4月9日 收fib email
4月25日 考fib

如而家報最快都年尾入班?

照補交應該無問題

真唔真呀？聽好多人講會打番舊公司問

琴日先vetting完 聽佢講最快回覆都要5月尾-6月頭

我近視有700度 過唔過到bc? 新手一問

冇色弱
1000度都得
利申 9up

9up無難度啦

thx 巴打 咁我放心d
我會努力

冷靜d先 理性9up

呢d努力唔到

你都冷靜 我9 hea覆

其實最擔心係色弱pass唔到bc

比張圖你睇下 睇到咩數字？ 睇到某兩個數字都正常

1月8 報左 等左三個月仲未有通知

21?

其實好 hea, 坐前D睇就得

正常係睇到 71 或者74

Shit

巴打介唔介意畫個24黎睇睇
想睇下你睇到既野

劃個74黎睇，我都差唔多睇到71

睇到個7字最底向左勾咗少少 同埋個頭有少少圓 就以為係2

向右先岩

畫出黎睇係7
就咁睇直覺係2

我屌

屌 好撚緊張 分緊班

完全睇唔到71/74，只睇到21😔

10號vet
好期待五月尾收call bc
好難捱阿

想請問而家報要等幾耐先有FT?

都要2個月後啦 好似係

2月頭報 依加仲等緊

1月尾報 而加仲等緊

咁耐都未有ft?
我上年報過一次 一個月後ft 但果日撞左時間冇去到in

1月中都無

跳遠點先可以由0分去到2分以上

去到就會跳到

點解個個都咁講
咩原因？自己跳後160 去到可以跳多過20cm ？

1月尾仲等緊

男仔跳得160cm ？

我唔係男仔

究竟點先跳到有180以上
跳到肚都痛

練多D小腿
動作方面 求其他Ching答你 我唔識形容

上YOUTUBE 睇下人地點跳 差好遠

好 希望2個月跳到2分
幾時都話海關post d人無入境post咁串

有壓力都會激發到少少潛能 好似係

入境個D咁串,入到去又咪俾大sir串返(聽聞好惡)

有無咁誇張啊

入到去會俾人叫爬文追post

我都係 2個都報

依家仲有時間咪練下下肢力量 練完都仲係未達標咁真係冇辦法

Ia難D wo 又sit-up 又果個跳

Ia要英文interview

你英文唔得？

畢業後都無點掂過英文
我諗依家用英文溝通唔到

放工去練慢跑先

讀書到依家都有keep住慢跑30分鐘
不過得個跑 無去操其他位置
Btw樓上個巴打點練跳遠？

深蹲
Gym房硬舉
推腳機
平時練跑

減上半身肥肉體重

Youtube都有好多教跳遠訓練 可以參考一下

温熟個官網啦，唔洗錢架

3月9ft 仲未有fib email
gg

你根本無可能記得晒，到時緊張唔記得一半，你答到又好似背書咁，所以我覺得太深入就唔洗溫

same...

關長係邊個洗唔洗背請問

請問有無2月1號審查左既人，依家又收到電郵叫你再去審查多一次？

原來而家新請嗰d CO 大學生比例應該20%都無 好事

唔浸大學生玩

下

我睇今日本場刊咋

今日正係得co出班 ？

數過一次大概183入面45個 係大學生

我想問vetting 有信用卡 係咪帶信用卡月結單 同埋工作證明就得

咁一期出班有幾多人

都有24%，佢話有3成申請人係大學生

咁睇唔似係會專登foul走u grad，咪係度擾敵

唔駛咁緊張，講黎比大家參考吓姐

次次唔同嘅，今次18x 人囉

3成...依家應該唔止

唔係喎，呢批唔係全招個批黎

係...呢批係2016招募....

唔係2017先開始年招咩

2016 500人招最後一批
btw 見黑冰巴好感動 個陣你解答咗好多問題
唔該晒

我今日見到個巴打一嘢dum 咗個br 獎落地，跟住走人我都好感動

點解咁講